[新地] 回顧學友出道早期俊秀相 稚氣變成熟男人 😁

｜85年 可愛單眼皮

贏得《 十八區業餘歌唱大賽 》冠軍後，85年首張大碟《 Smile 》大賣20萬張 ( 四白金 )，瞬間成炙手可熱新晉歌手，當年24歲嘅學友一臉稚氣係個可愛單眼皮男孩。

｜86年 擘髀型坐凳

著上吊帶牛仔褲到球場影相，左手撐腰擘髀坐凳，坐姿有型，而佢件闊到衣不稱身嘅 上衣，打扮受日本八十年代潮服影響。

｜86年 生日會獻唱

某 disco 舉行25歲生日會，除經理人陳自強、成龍、張國榮、張衞健等圈中人出席外，仲有近六百位歌迷，場面墟冚，難怪獻唱時特別興奮開心。

｜86年 單手拉彈弓

登上某音樂雜誌封面，喺跨頁海報人物中著運動褲坐喺地單手玩拉彈弓，學友歌聲雄渾，原來亦大力到暈。

｜86年 情定羅美薇

參演第二部電影《痴心的我》擔任男主角之一，同另一女主角羅美薇戲假情真撻著成為情侶，兩年拍拖十年喺倫敦註冊結婚。

佢割雙眼皮？

｜87年 罕著潛水衣

除咗係樂壇天王，亦係運動健 將，尤其網球最精，87年罕有全副潛水裝上陣，展現無限活力。

｜88年 突變雙眼皮

呢張攝於88年嘅相，發現未滿27歲嘅張學友由以往單眼皮突然變成雙眼皮，隨即惹嚟做割皮手術傳聞，據學友解釋話係慢慢自然變成。

｜89年 騎呢笠雀籠

替某音樂雜誌影相，應攝影師要求，滿頸圍住多個雀籠，騎呢程度媲美 譚小環 CD 封面頭笠雀籠。

實力派硬係要行偶像派

｜89年 最佳男配角

電影代表作係88年嘅《旺角卡 門 》，片中演劉德華條𡃁烏蠅，衝動又惹人煩厭，「 寧願做一日英雄，都唔要做一世烏蠅 」成金句，翌年憑烏蠅一角奪第8屆香港電影金像獎「 最佳男配角 」。

｜92年 孖梅姐致敬

92年「初代歌神」許冠傑宣布退休，無綫舉行《 許冠傑光榮引退匯群星 》，全港當紅歌手同影星出席，場面史無前例，有份上台獻唱致敬嘅天王張學友同天后梅艶芳喺席上合照留念。

｜93年 穿粵紅線女

93年香港電台同廣東電台為「 希望工程 」 籌款製作《 萬千希望在人間 》，天王張學友夥拍粵劇名伶紅線女合演折子戲〈 初遇訴情 〉，一個係樂壇歌神，一個係粵劇泰斗，破天荒跨界合作成一時佳話。

型

金句應該係「食屎啦你」？

Me=美薇

今時今日睇割雙眼皮有咩大不了

第一張相好似表哥

我愛黎明

你=癲婆

第一張相咁似JJ

無割 邊會信

以前d技術都唔錯

似鄭中基

其實睇返佢87-89年代舊電影已時單時雙
佢係猛鬼差館入面已經係一時單 轉個場景又變雙
有睇過佢舊電影既人會知
當然咁都唔代表佢冇微調既 但佢以前眼皮時單時雙一定係事實

利伸：睇哂佢所有電影